﻿ WB tài_trợ 198 triệu USD cho 3 dự_án của VN
SDC tài_trợ 2,73 triệu USD cải_thiện chất_lượng không_khí
( NLĐ ) - Hôm_qua , 2-3 , tại Hà_Nội , Ngân_hàng Nhà_nước VN và Ngân_hàng Thế_giới ( WB ) đã ký_kết hiệp_định tín_dụng tài_trợ cho 3 dự_án của VN với tổng giá_trị gần 198 triệu USD .
Trong 3 dự_án này , có giá_trị vốn vay cao nhất_là dự_án “ Quản_lý rủi_ro thiên_tai ” với 86 triệu USD . Dự_án “ Hiện_đại_hoá hải_quan ” có giá_trị vốn vay trên 66 triệu USD , nhằm góp_phần cải_cách và hiện_đại_hoá toàn_diện ngành hải_quan .
Cuối_cùng là dự_án “ Cấp_nước sạch và vệ_sinh nông_thôn đồng_bằng sông Hồng ” có giá_trị vốn vay trên 45,8 triệu USD .
Theo thỏa_thuận ký ngày 1-3 tại Hà_Nội giữa Thứ_trưởng Bộ Tài nguyên - Môi_trường Phạm_Khôi_Nguyên và đại_sứ Thụy_Sĩ_Benedict de Ceriat , Cơ_quan Hợp_tác phát_triển Thụy_Sĩ ( SDC ) sẽ tài_trợ khoảng 2,73 triệu USD để thực_hiện một dự_án cải_thiện chất_lượng không_khí cho thủ_đô Hà_Nội và các vùng lân_cận . Dự_án này được triển_khai trong thời_gian 3 năm .
G . Linh - P . D
